26刀殺死40公斤男友 90公斤壯婦稱：他找3人輪暴我

重達90公斤的婦人馮惠暖，稱40公斤重的男友劉義雄索錢，她拿陶瓷刀砍殺26刀，清理現場後自首。基隆地院依殺人罪判馮婦12年徒刑。高等法院今行審理，馮婦再度說屢遭劉毆打，指對方灌她毒，「還找3個男人來強姦我」。高院提示凶刀，她否認，說「忘記了」。死者外甥廖翊瑋不平地說，長期遭家暴的是舅舅，身上常有瘀傷，他愛面子才推稱是遭債主毆打。

高院定9月12日上午10點宣判。

死者劉義雄2013年8月起就住在新北市私立汐止康復之家，2015年農曆過年，劉提分手，並多次託人轉告「我不在」。4月25日劉請假離開康復之家，暫時居住在馮惠暖家中； 4月30日凌晨2點多，馮惠暖、劉義雄爭執，她趁劉洗澡時，拿刀朝他身體刺，劉嚇得驚逃。劉身中26刀，肺部穿刺創，致胸腔等處出血，加上他遇害前已服用止痛劑、安眠藥等藥物，因混合出血性休克與中毒性休克死亡。

馮惠暖向警方投案時自稱，劉向她要錢要不到，辱她三字經、揮拳打她，她一氣之下才到廚房拿陶瓷刀，朝他猛刺，不清楚刺劉幾刀。檢警勘驗，犯罪現場被馮婦清洗過，不過檢警在浴室天花板發現噴濺血跡，研判劉應是在浴室內遭馮婦砍傷後，逃跑過程中，再遭馮婦追殺致死。這26刀中，致命一刀是左胸靠近心臟處，胸口還有2刀，都是猛力插入的穿刺刀傷。

馮婦雖坦承殺人，但稱是「遭受攻擊」才反擊，並以精神疾病抗辯，稱「中間都忘記了」，主張殺劉時已失去行為能力；基院判她12年徒刑。檢方和馮婦都上訴。

馮惠暖表示，遭劉長期虐待，害她精神崩潰，並指自己卵巢水腫、骨盆腔發炎，「都是劉隔著棉被踢的」，並向法官訴苦自己的傷都是「別人看不到」的內部發炎。她今天突「爆料」，指劉找3個男人強姦她，還叫她「減肥去賺錢」。辯護律師說，她是出於防衛而反擊，本案應是傷害致死而非殺人，應輕判。

公訴檢察官痛批，死者被刺殺26刀後，馮惠暖故佈疑陣，將死者拖到臥室，她心思縝密，根本沒有「行為時因精神障礙或其他心智缺陷」而降低辨識能力的情況；再者，馮婦請姊夫報案已是事發20小時後，不能算是「自首」而減刑；原審也沒考量死者長期遭家暴，她至今也沒賠償被害者家屬，應改處適當之刑。

死者外甥廖翊瑋控訴馮婦的行為影響了全家人，她至今還不認錯，希望法官給最嚴重的處罰。

呀ken小心d

點解台灣特別多呢d案件

一睇張相就知唔係無辜

鄭少秋rip

d肥婆一定有先天性被迫害妄想症

好明顯講大話，又話要錢，邊得嚟重金請三個男人強姦佢

咩人先會姦得落手

Catgirl

他們想要強姦我.jpg

我驚阿ken頂唔順，先下手為強